---
title: 'Presidente ceceno dichiara di voler eliminare gli omosessuali prima del Ramadan. Cos''altro aspetta Comunità Internazionale?'
date: Sat, 22 Apr 2017 07:41:35 +0000
draft: false
tags: [Russia]
---

![](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2017/04/ramzan-kadyrov-9-300x203.jpg) "A rendere note le fonti che riportano l'intenzione del presidente ceceno Ramzan Kadirov di 'eliminare i gay prima dell'inizio del Ramadan' (26 maggio) è stato il Sottosegretario agli affari del Commonwealth Sir Alan Duncan. Le dichiarazioni sarebbero state rese ad un'emittente televisiva locale. A questo punto il silenzio di Angelino Alfano e di gran parte dei ministeri degli esteri europei è diventato inaccettabile. Servono subito azioni concrete per mettere al riparo chi vede in serio pericolo la propria vita; il primo momento per porre sul tavolo la questione sarà la visita in Russia il 24 aprile dell'Alta Rappresentante Federica Mogherini, cui rivolgiamo l'appello a non sprecare questa occasione." Lo dice Leonardo Monaco, segretario dell'Associazione Radicale Certi Diritti. "La strage di Diritto in Cecenia e nella Federazione Russa continua a prender corpo nei morti ammazzati, nelle torture e nei bavagli: dopo più di un decennio di guerre, giornalisti e civili uccisi, leader eletti assassinati, quanto ancora la comunità internazionale si renderà complice con il suo silenzio di questa barbarie?" conclude l'esponente radicale.